\begin{exercice}
 Voici la courbe représentative d'une fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$.

\begin{center}

\begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
\draw [quadrillage] (-5,-1)grid (5,10);
            \axeX{-5}{5}{-4,-2,2,4}
            \axeY{-1}{10}{2,4,6, 8}
            \origine
\draw [domain=-4.472:4.472,  color=J1, epais, smooth] plot(\x,{(--0.5*(\x)^2)});
\end{tikzpicture}
 
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Par lecture graphique, compléter les égalités\\ suivantes:
\begin{colenumerate}{2}
 \item $f(...)=4$
 \item $f(2)=....$
 \item $f(...)=0,5$
 \item $f(0)=...$
\end{colenumerate}
\item Par lecture graphique, compléter le tableau de valeurs suivant.
\begin{tableau}[c]{\linewidth}{7}
\hline
 $x$ & $-3$ & $-1$ &  & 1 &  &   \\\hline
 $f(x)$ &  &  & 2 &  & 7 & 5  \\\hline
\end{tableau}




\end{enumerate}


\end{exercice}
